{
    "question": "jika setrika listrik bertuliskan 350W/220V di gunakan selama 2 menit , energi kalor yg di hasilkan adalah ....? yg tw jawab yachhhh",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "350W x 120 detik= 42.000 joule/kg\u00b0c<br>maaf jika\u00a0salah",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-langit-pada-cuaca-cerah-berwarna-biru-minta-jawaban-779",
            "question": "Mengapa langit pada cuaca cerah berwarna biru????? minta jawaban yang logis ya!!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><strong><em>pengaruh atmosfir bumi </em></strong><br>\u00a0Molekul-molekul gas seperti\u00a0 nitrogen, oksigen, argon dan uap air menyebabkan cahaya matahari yang terdiri dari variasi panjang geleombang terabsorbsi. Cahaya yang terabsorbsi ini akan <strong><em>teradiasikan</em></strong> sehingga <strong><em>menghasilkan spektrum warna</em></strong>. Walaupun seluruh panjang gelombang dari cahaya matahari ini terabsorsi, namun warna biru yang memiliki panjang gelombang yang rendah akan terabsorsi lebih banyak dibandingkan warna merah sehingga warna biru ini dominan terlihat oleh mata. Proses ini dinamakan Rayleigh scattering.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-anak-mengangkat-seember-air-bermassa-1kg-dari-lantai-samp-237",
            "question": "Seorang anak mengangkat seember air bermassa 1kg dari lantai sampai ketinggian 1m,lalu menurunkannya kembali ke lantai.Usaha yang dilakukan gaya gravitasi dalam pekerjaan itu sebesar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Usaha untuk menaikkan<br>W = F.s<br>W = 1\u00a0kg . 10\u00a0m/s^2 . 1 m<br>W = 10 Joule<br><br>jika percepatan untuk menaikkan dan menurunkan sama, maka usahanya<br>2 x 10 = 20 Joule",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-faktor-yang-memengaruhi-energi-potensial-pegas-910",
            "question": "Apa faktor yang memengaruhi energi potensial pegas ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Faktor yang mempengaruhi energi potensial suatu pegas yaitu massa dan ketinggian sehingga diperoleh rumus Ep = mgh dengan grafitasi bumi g\u00a0 tetap.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sejumlah-zat-cair-massanya-1-kg-suhunya-80derajat-celcius-dim-498",
            "question": "sejumlah zat cair massanya 1 kg suhunya 80(derajat celcius),\u00a0dimasukkan kedalam 2 kg air yang suhunya 20(derajat celcius), setelah keadaan setimbng,suhu campuran menjadi 23. bila kalor jenis air 1, berapakah kalor jenis logam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jika soal yang di maksud bermassa 1 kg itu adalah logam, berarti c logam adalah\u00a00,105",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-balap-memiliki-gaya-10000n-yang-dikerjakan-oleh-mes-658",
            "question": "sebuah mobil balap memiliki gaya 10.000N yang dikerjakan oleh mesinnya dan total hambatan oleh gesekan angin dan jalan adalah 2.000N. Jika percepatan mobil adalah 2m/s2, hitung massa mobil balap itu (dalam kg)!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F = m.a<br>(10.000 -2000 N) = m . 2m/s^2<br>8000 N = m . 2m/s^2<br>4000 N = m :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-fungsi-batu-untuk-alat-penjernih-air-sederhana-369",
            "question": "Apa\u00a0fungsi batu untuk alat penjernih air sederhana ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk menahan ijuk agar \u00a0tidak kebawah dan terisap",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-npengukuran-berat-di-bumi-98n-percepatan-gravitasi-98-nk-285",
            "question": "Suatu npengukuran berat di Bumi 98N.    Percepatan gravitasi 9,8 N/kg\r\nBerapa penunjukan neraca pegas jika benda diukur di permukaan Bulan yang percepatannya 1,6 N/kg ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ingat w = m.g<br>dik: w di bumi = 98 N ,dan g di bumi = 9,8 m/s^2,<br>maka\u00a0pertama cari dulu massa bendanya :)<br><br>w di\u00a0bumi = m.g<br>98 N = m .9,8 m/s^2<br>98/9,8= m<br>10 kg = m<br>dit : w di bulan,diketahui gravitas bulan 1,6 N/kg dan m benda = 10 kg<br>maka w di bulan = m.g = 10 kg . 1,6 N/kg = 16 kg :)<br><br>ingat N/kg = m/s^2",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "98:9,8<br>m= 10kilogram<br><br>10KgX1.6N/Kg<br>W=16 N",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-yang-belum-mengkonsumsi-sejumlah-makanan-akan-merasa-sa-400",
            "question": "seseorang yang belum mengkonsumsi sejumlah makanan akan merasa sangat keletihan, mengapa hal itu terjadi, jelaskan alasan jawaban kamu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karna terjadi proses pembakaaran yg berlangsung dan jantung memompa sangat cepat :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena kekurangan energi yang disebabkan oleh tidak adanya makanan yang masuk ke tubuh<br>semoga membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-hal-negatif-yang-dapat-timbul-jika-mengonsumsi-lemak-ka-913",
            "question": "Sebutkan hal negatif yang dapat timbul jika mengonsumsi lemak, karbohidrat, dan protein berlebihan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tambah gendut, kelebihan gula darah<br>mngkin sperti itu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Lemak : obesitas, hipertensi<br>karbo : obesitas, kadar gula tinggi (karena karbo mengandung glukosa jg)<br>protein :obesitas , gangguan pencernaan<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-gelombang-merambat-dengan-kecepatan-20-ms-maka-frekuensi-ge-572",
            "question": "Jika gelombang merambat dengan kecepatan 20 m/s maka frekuensi gelombang nya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik\u00a0\u03c9 = 20 m/s<br><br>Dit f ?<br><br>jawab.<br><br>\u03c9 = 2\u03c0f<br>20 = 2\u03c0f<br>f = 20 / 2\u03c0<br>\u00a0= 10\u00a0\u03c0 Hz<br><br>semoga membantu :)\u00a0D like",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}